---
title: 十戒
layout: post
lang: zh-Hans
category: ten
depth: 2
date: 2011-03-21 00:00:02
author: 文心玲
---

### 回二
『难得苍肯与我两人独处当然是约会阿！而且他打我骂我都是爱我的表现阿！』 

弃天帝持续浸淫在方才苍看着他专注又深情（你确定不是想杀了你？）的眼神，伏婴师显然拿他没辙索性不理他，直接让他一边傻笑一边就这样画拍戏用的妆扮。 

已画好白弃妆正坐在椅子上的太阳神道：

『他那款黑道美人也只有你这款被虐狂的个性才消受得了。』

意有所指的看他一眼，顺带质疑正画着妆的被虐狂到底是不是他同父异母的弟弟。

切。

弃天帝充满感性地答道：

『这是缘分，你没真正恋爱过当然不会懂。』 

『我可不是被虐狂，要找也找小伏这种贤慧的美人，小伏你说对吗？』 

伏婴师拍开太阳神欲碰他下巴的手，一边帮弃天帝化妆边道：

『别以为你是我老板就能吃豆腐，哼，我有未婚妻，才不与你们搞兄弟断袖恋情。』

太阳神忽地悲从中来，捧心状夸张道：

『你污蔑吾，吾爱的一直是你阿，伏婴师难道你怀疑吾之真心？』

伏婴师用手上植村秀的腮红刷大力打太阳神的头，道：

『去你的。谁不知道你在片场理左拥右抱，十足一个花心大萝卜，你这专情情圣样我十年前就看到不要看了。』 

『喔，你就很清高吗？难道你不是因为朱武与九祸结婚才去跟他妹妹交往存心气他？哈哈，只可惜朱武非但没生气还问你们何时结婚请喜酒，让你脆弱的玻璃心硬生生碎成片片阿！』 

伏婴师狠狠瞪太阳神一眼。『不关你事！』

太阳神得意笑了。

『被说中了就恼羞成怒，你修行尚浅啊。』

伏婴师假装没听见太阳神的挖苦，专心为弃天帝化妆。

『大功告成，总算画好了。白弃你下午没戏但是要到高雄走秀，黑弃得拍两场戏拍到晚上八点走人，听见了就快走，我准时八点半接黑弃接着坐高铁到高雄接白弃，明天两位还得到宜兰办签名会，明晚黑弃还有一场戏得赶着拍完，时间很紧迫不可以用任何理由开溜，听到了吗？』

『但是我想跟苍吃烛光晚餐，可不可以把晚上空出来？』

伏婴师握拳极力忍耐想往弃天帝脸上扁出黑轮的念头。

『他不可能跟你吃晚餐，别作梦了。』

弃天帝微笑。『苍很善良他一定舍不得拒绝我。』 

若不是他听错，就是眼前这人头脑构造有问题！ 

伏婴师与太阳神同时觉得弃天帝可能只有外表俊美一百分，感情智商直逼负一百。

在他们第一次见面时就他就对苍这样又那样，苍怎么可能会喜欢他？ 

此时休息室大门忽地被撞开，苍的弟弟翠山行气极败坏地抓起弃天帝的衣领：

『快跟我走，苍找你。』 

一听见是苍找他，弃天帝喜孜孜地就跟人走了，伏婴师无奈地收桌面却惊讶地看到弃天帝忘了带走的物品。

『居然忘了带俗到发亮的围巾，唉，我帮你拿吧，只不过拿一点薪水就为你们兄弟作牛作马，难不成我伏婴师上辈子欠你们什么？』 

太阳神缓缓戴上可爱的翅膀发箍与天线对联头饰，调侃道：

『你认命吧，毕竟人一辈子能遇到几个笨蛋呢？想通你就会开心了。』

顿了一下，他又道：『也许在爱情面前人人都是笨蛋，想保持理智便无法真正理解爱情。』

太阳神说完话时却发觉伏婴师已走远，他苦笑道：

『又留我一人啊，也罢，我早已习惯于寂寞。』 


